Toen ze ten slotte opstonden om afscheid te nemen, was mevrouw Bennet het meest dringend burgerlijk in haar hoop om de hele familie binnenkort te zien op Longbourn, en richtte zich speciaal tot de heer Bingley, om hem te verzekeren hoe gelukkig hij was zou ze maken door met hen op elk moment een familiediner te nuttigen, zonder de ceremonie van een formele uitnodiging.
Bingley was allemaal dankbaar plezier, en hij was snel verloofd omdat hij zo snel mogelijk kon wachten haar, na zijn terugkeer uit Londen, waarheen hij verplicht was om de volgende te gaan dag voor een korte tijd.
Mevrouw Bennet was volkomen tevreden en verliet het huis onder de heerlijke overredingskracht die, rekening houdend met de nodige voorbereidingen van nederzettingen, nieuwe rijtuigen en bruidskleren, dat zou ze ongetwijfeld moeten doen zie haar dochter zich vestigen in Netherfield in de loop van drie of vier Maand: %s Van het hebben van nog een dochter met meneer Collins, dacht ze met dezelfde zekerheid, en met aanzienlijk, maar niet gelijk, plezier.
Elizabeth was de minst dierbare voor haar van al haar kinderen; en hoewel het man en de wedstrijd waren best goed genoeg voor _her_, de waarde van elk werd overschaduwd door de heer Bingley en Netherfield.
Hoofdstuk 1 De volgende dag opende een nieuwe scène op Longbourn.
Mr. Collins maakte zijn verklaring in vorm.
Hebben besloten om het te doen zonder verlies van tijd, zoals zijn afwezigheid verliep alleen tot de volgende zaterdag, en hebben geen enkel gevoel van schroom om het zelfs voor hem beangstigend te maken het moment, hij zette het op een zeer ordelijke manier, met alle observanties, die hij een vast onderdeel van het bedrijf veronderstelde.
Op het vinden van mevrouw Bennet, Elizabeth, en een van de jongere meisjes samen, kort na het ontbijt richtte hij de moeder in deze woorden: 'Mag ik hopen, mevrouw, voor uw belangstelling bij uw schone dochter Elizabeth, wanneer ik in de .morgen om de eer van een particulier publiek vraag vanochtend? "
Voordat Elizabeth tijd had voor iets anders dan een blos van verrassing, mevrouw Bennet antwoordde meteen: "Oh lieverd!
- ja - zeker.
